其實最磨爛席送人頭的是林鄭，但這次是好機緣，讓大家明白民主的重要性。

因為沒有民主，統治者的意識就是不用向市民負責，所以6月9日100萬人上街後，林鄭還敢強行送上立法會。
這次雖然可能撤回送中條例，但只要政府的態度不變，還有很多國教、23條、國歌法、明日大嶼等等，防不勝防。
當然，還有警權過大。
對很多中產階級來說，他們恐懼「警權過大」多於「無普選」。
因為就算在一個「無普選」（不公平）的社會，他們可以付出努力賺更多，對衝社會的資源分配不公。
但如果「警權過大」（不公義），他們就害怕了，因為自己有機會中招。
不過，歸根究底，「警權過大」原因也是無普選，因為沒有認受性的政府，自然需要武力團體支撐。
統治階層可以千日做賊，我們不可能千日防賊。

自頂1

現在雙方已經沒有信任。
舉個例子，我給你貨，你給我錢，大家就能不斷合作，這就等於6月聆聽民意，撤回。
可是你拿了貨，不給錢，拖了幾個月，發生了很多事，才願意付錢。
你問我錢收不收？當然收，因為本來就是我「應得」的。
但是，以後未必能和你繼續做生意，因為我已經不信你這個人。